6K 砌機LIST求評

而家部機用左十年FEEL到就黎打材 , 需要換新機
新手, GOOGLE 搵過一堆資料後, 得出以下LIST
唔知會唔會最後砌出黎唔用得, 所以求各位巴打幫手睇下
利申, 窮撚 , 淨係想要部機玩得耐D, 買多舊塔散黎用
唔打機, 所以冇買GPU
但會用部機黎行Android Emulator, PS, 剪片

CPU
Intel® Core™ CoffeeLake i5-8400 2.8GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151

主機板
ASRock H310M-ITX/AC

RAM
G.Skill Ripjaws DDR4 2400MHz 8GB SO-DIMM CL16 F4-2400C16S-8GRS X 2 RAM真係唔識揀, 有乜又平又耐用嘅可以推介下

火牛
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU

HDD
Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 32MB 3.5 Inch HDD

SSD
Crucial MX300 Series 275GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD

機箱
Fractal Design DEFINE NANO S ITX Case

散熱
GELID Tranquillo Rev. 4 CPU Cooler 12cm

hdd上toshiba 2tb or 換wd嘅1tb
ssd冇人用m.2 比較推薦samsung pm/sm 961
散熱應該唔洗都得？

so-dimm ram係laptop用嘅
desktop用 dimm ram

剪片用amd會好好多
intel都得既
但ram用返2666

用咩程式剪片

當ching 會考慮用atc箱
當ching 會考慮去其他鋪砌

intel:
Intel® Core™ CoffeeLake i5-8400 2.8GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
$1390

主機板
ASUS PRIME B360M-A
$820 SALES
$850

RAM (可換其他 如adata xpg / daazle 或 kelvv 唔知有無寫錯, 一樣2666mhz 最底用最平)
G.SKILL Ripjaws V Series F4-2666C15D-16GVR DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB)
$1600

火牛 sf牛貪佢450全模組 7年保 爽
Corsair SF Series™ SF450 80Plus® Gold 450W Fully-Modular SFX PSU
$780

HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$319

SSD
Samsung SM961 256GB NVMe MLC M.2 SSD
$940

機箱
Sharkoon VG5-W(Blue)藍光
$320

光碟機
ASUS 24x DVD Writer
$130

散熱 (可拔)
Cryorig H7 CPU Cooler
$320

產品: $6619
砌機: $80
總額: $6699

=======================
amd

CPU 本來想推2400g 不過膠水u 平一二百 不如上埋1600同買多張display卡
AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
$1440

主機板
ASUS PRIME B350M-K M.ATX
$640

顯示卡 如果要壓 可以唔要卡 將cpu轉返做2400 大約-返800幾$
ASUS GeForce® GT 1030 2GB GDDR5
$670

RAM
G.Skill DDR4 FORTIS Series 2400MHz 2x8GB F4-2400C15D-16GFT (Special for AMD DDR4) 純粹因為amd比較穩陣 可以考慮換其他 預算都可以呢度壓
$1480

火牛
Corsair SF Series™ SF450 80Plus® Gold 450W Fully-Modular SFX PSU
$780

HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$319

SSD
Samsung SM961 256GB NVMe MLC M.2 SSD
$940

機箱
Sharkoon VG5-W(Blue)藍光
$320

光碟機
LG 24X DVD Writer
$130

產品: $6719
砌機: $80
總額: $6799 (1600價)

完全唔打機真係砌ryzen 2400g抵d

CPU
- AMD Ryzen™ 5 2400G 3.2GHz 4M L3 4 Core 8 Thread 65W AM4 $1260
主機板
- Gigabyte GA-AB350M-HD3 AM4 $650
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2400MHz CL15 $640 SALES
$700
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2400MHz CL15 $640 SALES
$700
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU $445
HDD
- Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $530
SSD
- ADATA XPG SX8200 240G NVME M.2 2280 SSD $740
機箱
- Antec P6 MATX - Tempered Glass $349

產品: $5254

舊個部咩spec? 本身都用緊黎剪片?

仲有樓主想砌ITX size機

係啊，
舊果部係laptop 黎 ，
好少用黎剪片，以前剪都係Low quality 果d，
新機其實都係主要用黎寫code 同玩 emulator多

其實剪片都食CPU
點解唔用番i7 8700呢？
MB方面
其實我見有巴打suggest Asus B360都講緊$800up
不如用番Z370, 700蚊左右
又support 高頻d ge RAM
唔買對裝ram都可以平d
買番2條G.skill 8GB 3000MHz 都係1400有找
慳番筆加多張GPU仲好

行Adobe 都係i7好

玩android emulator要用intel
amd lock住左